全球最不快樂地區香港排第7 「希望評分」得10分

美國民調中心蓋洛普發表最新的年度調查報告，結果顯示香港在調查的全球55個國家中，不快樂國家或地區排名第7，淨快樂評分僅得29分(滿分100分)，與南非及土耳其同分，而中國、台灣及澳門均榜上無名。

美國民調中心蓋洛普去年底訪問了全球55個國家及地區、5萬多人，調查他們過去一年的快樂指數、對2018年的經濟及整體展望的樂觀程度。「十大最快樂國家」排首位的是斐濟，淨快樂評分高達92分，其次是哥倫比亞（87分）及菲律賓（84分）。排第4至第10位的，分別是墨西哥、越南、哈薩克、巴布亞新畿內亞、印尼、印度，而阿根廷和荷蘭則並列第10位。

而「十大最不快樂國家或地區」首位是連年戰火不斷的伊朗，淨快樂評分僅得5分，第二位是伊拉克（7分）、第三位則是烏克蘭（8分），第四至第十分依次是希臘、摩爾多瓦、巴西、香港、南非、土耳其及加納。香港、南非及土耳其並列第七位，淨快樂評分僅得29分。

調查在香港以網上形式訪問了500人，發現除了不快樂排名位列全球十大外，香港「淨希望評分」亦只有10分，「淨經濟樂觀評分」更是負11分，兩項評分均在全球較後排名。

好灰 十大不快樂地區 我地係唯一一個有錢但係都唔開心既國家

菲律賓咁開心

好灰 十大不快樂地區 我地係唯一一個有錢但係都唔開心既國家

[/quote]
貧富懸殊咁撚嚴重都話有錢

相比起人地我地算有錢

有錢但買唔起樓 人地無錢都有樓

好多人去過伊朗都話當地人好開心

WHY??

伊朗有啲乜唔開心？冇戰亂冇饑荒

政治同宗教問題囉

個個都係回教徒，就算唔認同政權，起碼人地生活無憂吖，唔需要worry供樓住屋問題